@inproceedings{Maigrot-Kijak-Claveau:TALN:2016,
    author = "Maigrot,C\'{e}dric and Kijak,Ewa and Claveau,Vincent",
    title = "M\'{e}dias traditionnels, m\'{e}dias sociaux : caract\'{e}riser la r\'{e}information",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "498-505",
    note = "Traditional medias, social medias : characterizing reinformation",
    abstract = "Les m\'{e}dias traditionnels sont de plus en plus pr\'{e}sents sur les r\'{e}seaux sociaux, mais ces sources d'informations sont confront\'{e}es \`{a} d'autres sources dites de r\'{e}information. Ces derni\`{e}res ont parfois tendance \`{a} d\'{e}former les informations relay\'{e}es pour correspondre aux id\'{e}ologies qu'elles souhaitent d\'{e}fendre, les rendant partiellement ou totalement fausses. Le but de cet article est, d'une part, de pr\'{e}senter un corpus que nous avons constitu\'{e} \`{a} partir de groupes Facebook de ces deux types de m\'{e}dias. Nous pr\'{e}sentons d'autre part quelques exp\'{e}riences de d\'{e}tection automatique des messages issus des m\'{e}dias de r\'{e}information, en \'{e}tudiant notamment l'influence d'attributs de surface et d'attributs portant plus sp\'{e}cifiquement sur le contenu de ces messages.",
    keywords = "R\'{e}seaux sociaux, m\'{e}dias, hoax, r\'{e}information, classification de textes.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/99.pdf"
}
